<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Cyber Security Blog</title>
    <link>https://barcode91.github.io/</link>
    <description>Recent content on Cyber Security Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <lastBuildDate>Mon, 21 Sep 2020 22:53:05 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://barcode91.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VULN DevContainer-1 Write Up</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vuln-devcontainer-1-write-up/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:53:05 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vuln-devcontainer-1-write-up/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Merhaba, Bu yazımda sizlere VULNHUB &amp;lsquo;da yer alan medium seviye DevContainer-1 adlı makinanın çözümünden bahsedeceğim. Keyifli okumalar&amp;hellip;&amp;rdquo;
1. Keşif Aşaması Makina kalıp dosyası siteden indirildikten sonra sanallaştırma yazılımları tarafından import edilir ve çalıştırılır. DHCP servisi tarafından atanan ip adresinin tespit edilmesi için netdiscover aracı ile ağda tarama yapılır.  netdiscover -i eth1  Ip adresi tespit edildikten sonra nmap ile makinenin açık portları ve portlarda çalışan servisleri tespit edilir.
Tarayıcı ile web servisine istek atılır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VULNHUB KB VULN:1 Makinası Write Up</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vulnhub-kb-vuln1-makinas%C4%B1-write-up/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 20:40:54 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vulnhub-kb-vuln1-makinas%C4%B1-write-up/</guid>
      <description>Merhaba, Bu yazımda sizlere VULNHUB &amp;lsquo;da yer alan medium seviye KB-VULN: 1 adlı makinanın çözümünden bahsedeceğim. Keyifli okumalar&amp;hellip;
1. Keşif Aşaması Makina kalıp dosyası siteden indirildikten sonra sanallaştırma yazılımları tarafından import edilir ve çalıştırılır. DHCP servisi tarafından atanan ip adresinin tespit edilmesi için netdiscover aracı ile ağda tarama yapılır.  netdiscover -i eth0  Ip adresi tespit edildikten sonra nmap ile makinenin açık portları ve portlarda çalışan servisleri tespit edilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>THM CMess Write Up</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/thm-cmess-write-up/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 20:03:12 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/thm-cmess-write-up/</guid>
      <description>Merhaba, bu yazımda TryHackMe platformunda yer alan, orta seviye zorlukta olan CMess adlı makinanın çözümünden bahsedeğim. Hatalı yada ilave açıklama gerektiren yerler için yorum bırakabilirsiniz. Keyifli okumalar...  1. Keşif Aşaması Nmap ile makinenin açık portları ve portlarda çalışan servisleri tespit edilir.
sudo nmap -sV -sC 10.10.190.58   cmess.thm  alan adı  /etc/hosts  dosyasına dns çözümlemesi için eklenmesi, makina tasarımcı tarafından istenmektedir.  sudo nano /etc/hosts -------------------- ##Ekleme 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>THM Tartarus Write Up</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/thm-tartarus-write-up/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 20:53:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/thm-tartarus-write-up/</guid>
      <description>Merhaba, Siber güvenliğe yeni başlayanların ofansif yeteneklerini geliştirebileceği TryHackMe platformunda yer alan, başlangıç seviyesi olan Tartarus adlı makinanın çözümünden bahsedeğim. Hatalı yada ilave açıklama gerektiren yerler için yorum bırakabilirsiniz. Keyifli okumalar...  1. Keşif Aşaması Nmap ile makinenin açık portları ve portlarda çalışan servisleri tespit edilir.
sudo nmap -sV -sC 10.10.236.165  Tarayıcı ile web servisine istek atılır. Apache yazılımına ait varsayılan web sayfası açılmaktadır.
Web dizininde yer alan dosyalar ve klasörlerin tespiti için gobuster kullanılır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>$Tmux Notları</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/08/tmux-notlar%C4%B1/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Aug 2020 22:53:43 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/08/tmux-notlar%C4%B1/</guid>
      <description>Tmux -&amp;gt; Terminal Multiplexer
Tmux bir terminal çoklayıcıdır. Bir terminal ekranında birden fazla pencere ve bu pencere içerisinde biden fazla bölme oluşturulabilmektedir. Terminal üzerinde çalışanlar için oldukça bir araçtır.
Kurulum #Debian, Ubuntu ve Türevleri için Kurulum Komutları $ sudo apt-get install tmux #Centos Kurulum Komutları $ yum -y install tmux Çalıştırma ve Kullanım #Tmux çalıştırılması $tmux Tmux çeşitli tuş kombinasyonları ile kullanılmaktadır. Komutlar prefix key tuşuna basıldıktan sonra girilmektedir.
Prefix Key =&amp;gt; Crtl+B Tuşlara aynı anda basılır ve bırakılır daha sonra diğer tuşlara basılır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>$touch First</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/08/touch-first/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 19:41:25 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/08/touch-first/</guid>
      <description>Kısa bir giriş Bilginin paylaştıkça çoğaldığına inanırım. Ayrıca Yunus Emre&amp;rsquo;nin güzel sözünüde hatırlamak gerekir; &amp;ldquo;Bölüşürsek tok oluruz, bölünürsek yok oluruz&amp;rdquo;. Hal böyle iken edindiğim bilgileri siz değerli insalarla paylaşmayı kendime bir vazife belledim.
Blogumda siber güvenlik, network, bulut bilişim teknolojilerine dair bilgiler paylaşacağım.
 Siber güvenlik alanında hackthebox, tryhackme, priviahub vb. platformlarda yer alan zafiyetli makinalar ile challenge çözümleri Network alanında router, switch yapılandırmaları, network trafiğinin monitör edilmesi için kullanılan araçlar ve kurulumları gibi konular Bulut Bilişim alanında ise docker, kubernets, openvswitch vb.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://barcode91.github.io/about/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/about/</guid>
      <description>Sayılı nefeslerini tüketen bir ademogluyum. Kendimi tamam etmek için maddi ve manevi olarak gayret etmekteyim. Bir üniversite de bilgisayar mühendisliği son sınıf öğrencisiyim. Çeşitli alanlarda projeler geliştirdim. Bu aralar siber güvenlik ile ilgileniyorum.
Ben gibi blogumunda gelişimi devam etmektedir.
    </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>