<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Posts on Cyber Security Blog</title>
        <link>https://barcode91.github.io/posts/</link>
        <description>Recent content in Posts on Cyber Security Blog</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>tr</language>
        <lastBuildDate>Mon, 24 Aug 2020 19:41:25 +0300</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://barcode91.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
        <item>
            <title>touch First</title>
            <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/08/touch-first/</link>
            <pubDate>Mon, 24 Aug 2020 19:41:25 +0300</pubDate>
            
            <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/08/touch-first/</guid>
            <description>Kısa bir giriş Bilginin paylaştıkça çoğaldığına inanırım. Ayrıca Yunus Emre&amp;rsquo;nin güzel sözünüde hatırlamak gerekir; &amp;ldquo;Bölüşürsek tok oluruz, bölünürsek yok oluruz&amp;rdquo;. Hal böyle iken edindiğim bilgileri siz değerli insalarla paylaşmayı kendime bir vazife belledim.
Blogumda siber güvenlik, network, bulut bilişim teknolojilerine dair bilgiler paylaşacağım.
 Siber güvenlik alanında hackthebox, tryhackme, priviahub vb. platformlarda yer alan zafiyetli makinalar ile challenge çözümleri Network alanında router, switch yapılandırmaları, network trafiğinin monitör edilmesi için kullanılan araçlar ve kurulumları gibi konular Bulut Bilişim alanında ise docker, kubernets, openvswitch vb.</description>
            <content type="html"><![CDATA[<h1 id="kısa-bir-giriş">Kısa bir giriş</h1>
<p>Bilginin paylaştıkça çoğaldığına inanırım. Ayrıca Yunus Emre&rsquo;nin güzel sözünüde hatırlamak gerekir; <em>&ldquo;Bölüşürsek tok oluruz, bölünürsek yok oluruz&rdquo;</em>. Hal böyle iken edindiğim bilgileri siz değerli insalarla paylaşmayı kendime bir vazife belledim.</p>
<p>Blogumda siber güvenlik, network, bulut bilişim teknolojilerine dair bilgiler paylaşacağım.</p>
<ul>
<li>Siber güvenlik alanında hackthebox, tryhackme, priviahub vb. platformlarda yer alan zafiyetli makinalar ile challenge çözümleri</li>
<li>Network alanında router, switch yapılandırmaları, network trafiğinin monitör edilmesi için kullanılan araçlar ve kurulumları gibi konular</li>
<li>Bulut Bilişim alanında ise docker, kubernets, openvswitch vb. konular</li>
</ul>
<p><strong>Sürçi lisan ise affola&hellip;</strong></p>
]]></content>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
