<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>write-up on Cyber Security Blog</title>
    <link>https://barcode91.github.io/tags/write-up/</link>
    <description>Recent content in write-up on Cyber Security Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>tr</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Sep 2020 15:05:32 +0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://barcode91.github.io/tags/write-up/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>VULNHUB DC-1 Write Up</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vulnhub-dc-1-write-up/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2020 15:05:32 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vulnhub-dc-1-write-up/</guid>
      <description>Merhaba, VULNHUB &amp;lsquo;da yer alan DC-1 adlı makinanın çözümüyle karşınızdayım. Keyifli okumalar&amp;hellip;
1. Keşif Aşaması Makina kalıp dosyası siteden indirildikten sonra sanallaştırma yazılımları tarafından import edilir ve çalıştırılır. DHCP servisi tarafından atanan ip adresinin tespit edilmesi için netdiscover aracı ile ağda tarama yapılır.
netdiscover -i eth1  İp adresi tespit edildikten sonra nmap ile makinenin tüm portları taranır. Açık portlarda çalışan servisler tespit edilir.
sudo nmap -sV -sC -p- 192.168.56.107  80 portunda çalışan web servisine tarayıcından istek atılır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VULN KB VULN:2 Write Up</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vuln-kb-vuln2-write-up/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 20:01:07 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vuln-kb-vuln2-write-up/</guid>
      <description>Merhaba, Bu yazımda sizlere VULNHUB &amp;lsquo;da yer alan KB-VULN: 2 adlı makinanın çözümünden bahsedeceğim. Makina için KernelBlog ekibine teşekkür ederim. Keyifli okumalar&amp;hellip;
1. Keşif Aşaması Makina kalıp dosyası siteden indirildikten sonra sanallaştırma yazılımları tarafından import edilir ve çalıştırılır. DHCP servisi tarafından atanan ip adresinin tespit edilmesi için netdiscover aracı ile ağda tarama yapılır.
netdiscover -i eth0  Ip adresi tespit edildikten sonra nmap ile makinenin açık portları ve portlarda çalışan servisleri tespit edilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VULN FunBox-1 Write Up</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vuln-funbox-1-write-up/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2020 20:59:33 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vuln-funbox-1-write-up/</guid>
      <description>Merhaba, Bu yazımda sizlere VULNHUB &amp;lsquo;da yer alan FunBox-1 adlı makinanın çözümünden bahsedeceğim. Ben çözerken keyif aldım umarım sizde okurken keyif alırsınız&amp;hellip; 😊
1. Keşif Aşaması Makina kalıp dosyası siteden indirildikten sonra sanallaştırma yazılımları tarafından import edilir ve çalıştırılır. DHCP servisi tarafından atanan ip adresinin tespit edilmesi için netdiscover aracı ile ağda tarama yapılır.
netdiscover -i eth1  İp adresi tespit edildikten sonra nmap ile makinenin tüm portları taranır. Açık portlarda çalışan servisler tespit edilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VULN DevContainer-1 Write Up</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vuln-devcontainer-1-write-up/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Sep 2020 22:53:05 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vuln-devcontainer-1-write-up/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Merhaba, Bu yazımda sizlere VULNHUB &amp;lsquo;da yer alan medium seviye DevContainer-1 adlı makinanın çözümünden bahsedeceğim. Keyifli okumalar&amp;hellip;&amp;rdquo;
1. Keşif Aşaması Makina kalıp dosyası siteden indirildikten sonra sanallaştırma yazılımları tarafından import edilir ve çalıştırılır. DHCP servisi tarafından atanan ip adresinin tespit edilmesi için netdiscover aracı ile ağda tarama yapılır.  netdiscover -i eth1  Ip adresi tespit edildikten sonra nmap ile makinenin açık portları ve portlarda çalışan servisleri tespit edilir.
Tarayıcı ile web servisine istek atılır.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>VULNHUB KB VULN:1 Makinası Write Up</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vulnhub-kb-vuln1-makinas%C4%B1-write-up/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Sep 2020 20:40:54 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/vulnhub-kb-vuln1-makinas%C4%B1-write-up/</guid>
      <description>Merhaba, Bu yazımda sizlere VULNHUB &amp;lsquo;da yer alan medium seviye KB-VULN: 1 adlı makinanın çözümünden bahsedeceğim. Keyifli okumalar&amp;hellip;
1. Keşif Aşaması Makina kalıp dosyası siteden indirildikten sonra sanallaştırma yazılımları tarafından import edilir ve çalıştırılır. DHCP servisi tarafından atanan ip adresinin tespit edilmesi için netdiscover aracı ile ağda tarama yapılır.  netdiscover -i eth0  Ip adresi tespit edildikten sonra nmap ile makinenin açık portları ve portlarda çalışan servisleri tespit edilir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>THM CMess Write Up</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/thm-cmess-write-up/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 20:03:12 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/thm-cmess-write-up/</guid>
      <description>Merhaba, bu yazımda TryHackMe platformunda yer alan, orta seviye zorlukta olan CMess adlı makinanın çözümünden bahsedeğim. Hatalı yada ilave açıklama gerektiren yerler için yorum bırakabilirsiniz. Keyifli okumalar...  1. Keşif Aşaması Nmap ile makinenin açık portları ve portlarda çalışan servisleri tespit edilir.
sudo nmap -sV -sC 10.10.190.58   cmess.thm  alan adı  /etc/hosts  dosyasına dns çözümlemesi için eklenmesi, makina tasarımcı tarafından istenmektedir.  sudo nano /etc/hosts -------------------- ##Ekleme 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>THM Tartarus Write Up</title>
      <link>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/thm-tartarus-write-up/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Sep 2020 20:53:26 +0300</pubDate>
      
      <guid>https://barcode91.github.io/posts/2020/09/thm-tartarus-write-up/</guid>
      <description>Merhaba, Siber güvenliğe yeni başlayanların ofansif yeteneklerini geliştirebileceği TryHackMe platformunda yer alan, başlangıç seviyesi olan Tartarus adlı makinanın çözümünden bahsedeğim. Hatalı yada ilave açıklama gerektiren yerler için yorum bırakabilirsiniz. Keyifli okumalar...  1. Keşif Aşaması Nmap ile makinenin açık portları ve portlarda çalışan servisleri tespit edilir.
sudo nmap -sV -sC 10.10.236.165  Tarayıcı ile web servisine istek atılır. Apache yazılımına ait varsayılan web sayfası açılmaktadır.
Web dizininde yer alan dosyalar ve klasörlerin tespiti için gobuster kullanılır.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>